有無人覺得反蝗字/詞好雙重標準？

大部份連登仔反蝗字/詞既論點都係話要為左保護廣東話。
但如果以呢個原因為前提，咁由細到人香港人係句子入面加英文，例如：

1. 我去double check下件貨有無問題
2. 呢枝洗頭水係for返油性頭皮

都違反左連登仔反蝗字/詞既原則。

講到用字方面，一直係香港流行既日本漢詞如便當/宅男等等都係同原則有衝突。

如果要反蝗字/詞既話，咁點解連登仔唔反埋其他插係廣東話既外來語？

我唸連登仔係反蝗先然後就反埋所有同蝗有關既嘢
好似係

就係討厭大陸討厭蝗語

語意表達方面 廣東話>共產中文

點解要俾冇咁好既文字黎取代原本好d既文字

另外 擺明反支那架啦 吹？

如果討厭一個民族要討厭埋佢地地方既語言會唔會有少少講唔通？

但我反而覺得有啲蝗字幾生動
如 加大力度/顏值

OK

英文/日文唔同語系 唔會完全取代到廣東話
而家政府係要用蝗語取代廣東話

你第時個仔係學校講自己母語會俾人排斥果隻程度 明？

依家係人地想用呢隻語言驅逐你原本用緊個種
依家你係多數就覺得係歧視人
到人地係多數個時你就係俾人歧視嗰個

蝗種思想

瞓醒未 香港官方語言係咩你知唔知